%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{25}{2}[Equivalents, encore, toujours]
Déterminer des équivalents simples des fonctions suivantes.
  \everymath{\displaystyle}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
  \item $x \longmapsto x \sqrt[5]{\ln (1+x)}$ en $0^{+}$.
  \item $x \longmapsto \ln \left(1+\frac{1}{\ln (x)}\right)$ en $+\infty$.
  \item $x \longmapsto \arctan(\ln (x))$ en $1$ .
  \item $x \longmapsto\left(x^{4}-3 x^{2}+7\right) \eu{1 / x}$ en $+\infty$
  \item $x \longmapsto \sqrt[7]{x}-1$ en $1$
  \item $\ln (3-x)-\ln (\sqrt{5}-x)$ en $-\infty$
  \item $x \longmapsto 1-2 x^{4}+9 x^{3} \cos (x)+7 x^{5} \sin \left(\frac{1}{x}\right)$ en $+\infty$
  \item $x \longmapsto \sqrt{6+x}-3$ en $3$ ,
  \item $x \longmapsto \frac{x^{2}+\ln (x)}{5+x e^{-x}}$ en $0^{+}$puis en $+\infty$,
  \item $x \longmapsto \ln (2 \sin (x))$ en $\frac{\pi}{6}$.
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exoApp}

\begin{correction}
On utilise les équivalents usuels, la substitution et l'exponentiation.
$\ln(1+x)\eq{0} x$, donc 
\begin{align*}
 x\sqrt[5]{\ln(1+x)} &\eq{0^+} x x^{1/5} = x^{6/5}.
\end{align*}
Puisque $\frac{1}{\ln(x)}\tendversen{x\to +\infty} 0$ donc 
\begin{align*}
  \ln\left(1+\frac{1}{\ln(x)}\right) &\eq{+\infty} \frac{1}{\ln(x)}
\end{align*}
Puisque $\ln(x)\tendversen{x\to 1}0$, 
\begin{align*}
  \arctan(\ln(x)) &\eq{1} \ln(x).
\end{align*}
En $+\infty$, $\frac1x\tendversen{x\to +\infty} 0$, donc $\eu{1/x}\tendversen{x\to +\infty} 1$. Puisque $x^4-3x^2+7\eq{+\infty} x^4$, par produit
\begin{align*}
  \left(x^4-3x^2+7\right)\eu{1/x} \eq{+\infty} x^4.
\end{align*}
Puisque $x$ tend vers $1$, par équivalent usuel :
\begin{align*}
  \sqrt[7]{x}-1 &= (1+(x-1))^{1/7} -1 \eq{1} \frac{1}{7}(x-1) 
\end{align*}
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
